# Финальный отчет Вальчук Ксении, студентки 143 группы ПМИ#

# Интерпретатор командной строки (shell) #

### Описание проекта ###

Данный проект представляет собой простенький интерпретатор командной строки, позволяющий обрабатывать команды в стиле bash.


### В ходе проектной работы я решила следующие задачи: ###
- поработала с библиотекой ncurses, с помощью которой удалось реализовать два окошка. Между панелями можно переключаться с помощью клавиши Tab.

- реализовала интерпретатор следующим образом:

1. В первое окно осуществляется ввод строки, который заканчивается нажатием клавиши Enter. Во второе выводится разбиение строки по пробельным символам, а также выводится результат исполнения программы.

2. Также реализованы перенаправления и конвейеры. Например, можно выполнить такие простенькие команды, как ls | wc,  ./prog < input.txt > output.txt и прочее и увидеть результат в окошке вывода.

3. Выводится также название текущей директории.
 
Выход из программы осуществляется нажатием клавиши F2.


### Как запустить программу? ###

Для того, чтобы запустить программу, необходимо установить библиотеку   ncurses.
Скомпилировать:
g++ -std=c++11 project.cpp -o proj -lncurses -lpanel